薛永恒：有海外手機下載安心出行絕不出奇

創新及科技局長薛永恒在一個電台節目表示，現時有約279萬人次下載「安心出行」應用程式，當中逾97%都是在香港下載。對於「安心出行」被指在多個島國及非洲國家的下載量排名首位，薛永恒指，不清楚應用程式商店如何統計排名榜，香港作為國際大都會，很多人會到不同地方工作或留學，或會持當地手機返港，再下載「安心出行」，下載紀錄變為其他國家地區。他相信，不會突然有大量外國人下載「安心出行」，即使下載了都無用，現時有約2至3%海外地區手機下載是符合比例，絕不出奇。

薛永恒又相信，使用「安心出行」的市民多過選擇登記個人資料，認為透過紙本紀錄會減慢整個通知流程，萬一有人確診，當局要派員到患者曾到訪的場所，向負責人索取相關資料，再逐一致電通知其他到訪者，對相關人士的保護會減弱。